DLNA 解碼問題

小妹最近訓著咗教, 一訓就訓左十年, 最近開始玩 DLNA, 如問左on9 野勿屌
DLNA 究竟係邊個做解碼?
普通 youtube download 一條 1080p MPEG-4, 就咁射出去實冇問題
但如果 4K, DTS, 假設電視未必 support 此 codec, 仲播唔播到?
如果播到的話, 係咪電腦果邊做轉換?
而家 NAS support DLNA 果d Intel Jxxxx CPU 指令集夠唔夠力解 4K

hi

dlna 只係marketing term ，實際上 upnp。
在同一個wifi streaming 。

無codec 就skip tag ，唔做嗰個feature

咁係電視做 decode?

如果你係 Android TV ，就睇你用什麼播放器，例如 (MX Player , VLC Media Player , Kodi ,...等等) ,由播放器負責解碼的

參考：

server side 做trancoding

下... 咁而家d Nas 夠力咩？

咪買部2萬零蚊NAS，去硬解4K HEVC 囉，但唔包播放暢順

咁講原來即係到今時今日DLNA 都係卓頭野多啦

mostly mp4 mkv can play without transcoding

又唔可以咁講 nas 播下h264 1080p 都可以 想4k h265就難D

想最平宜玩法 、一台普通4核心電腦 再加一張1050ti 顯示卡 硬解4K 片源 、用hdmi直駁4K hdr電視
htpc玩法

我就是這玩左幾年4K
買台4K播放器都得 但貴D

自己搞咁多， 不如買itunes ４K 戲睇。

二千幾銀買張p2000乜郁夠啦